人大常委會通過推遲全面禁食野味

今日（24日）下午，十三屆全國人大常委會第十六次會議舉行閉幕會。會議表決通過全國人大常委會《關於全面禁止非法野生動物交易、革除濫食野生動物陋習、切實保障人民群眾生命健康安全的決定》和《關於推遲召開第十三屆全國人民代表大會第三次會議的決定》。

《央視新聞》報道，新冠肺炎疫情發生以來，對濫食野生動物的突出問題以及對公共衛生安全構成的巨大隱患，社會各界廣泛關注。但全面修訂《野生動物保護法》，還需要一個過程。在現在疫情防控關鍵時期，由全國人大常委會盡快通過一個專門的決定既十分必要也十分緊迫，目的就是在相關法律修改之前，先及時明確全面禁止食用野生動物，嚴厲打擊非法野生動物交易，為打贏疫情阻擊戰保障人民群眾生命健康安全提供有力的立法保障。

報道稱，現行的野生動物保護法關於禁食的法律規範，僅限於國家重點保護野生動物和沒有合法來源、未經檢疫合格的其他保護類野生動物。《決定》在野生動物保護法的基礎上，以全面禁止食用野生動物為導向，擴大法律調整範圍，確立全面禁止食用野生動物的制度。對違反現行法律規定的，要在現行法律基礎上加重處罰，以體現更加嚴格的管理和嚴厲打擊。

決定自公布之日起施行，即是今天起開始正式生效。

個標題 1999 , 有無 link FC

拉